\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbasev3} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


%\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
%\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\graphicspath{{/home/thomas/Documents/LATEX nas/Forge/1ere-tex/Images/}} %chemin du fichier image


\matierechap{pc} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{1} %compteur de chapitre

\author{TP - 1 }
\begin{document}



\chapter{Modes de transferts thermiques}

\thispagestyle{empty}

\begin{objectifs}

\begin{itemize}
\item Mettre en évidence certains phénomènes de transferts thermiques;
\item Décrire certains phénomènes de la vie de tous les jours
\item Travailler le compte rendu écrit. 
\end{itemize}

\end{objectifs}


\vspace{-0.2cm}

\section*{Travail préliminaire}

\begin{itemize}
\item Proposer une définition accessible (pour un élève de collège par exemple) au terme "transfert thermique". \COMP{2}
\item Rappeler (ou chercher) le nom des trois modes de transferts thermiques. \COMP{1}
\end{itemize}
\vspace{-0.2cm}

\section*{Partie 1 : Mise en évidence de la conduction}
Sur les paillasses se trouvent du matériel : 
\begin{itemize}
\item Barre de métal 
\item Bougie
\item Un morceau de liège
\end{itemize}
On fixe le morceau de liège à une extrémité de la plaque avec de la cire de bougie liquide, on chauffe l'autre extrémité à l'aide de la bougie. 
\vspace{-0.5cm}
\problematique{Comment prévoir et expliquer ce qu'il se passe lorsqu'on chauffe ?}

Rédiger un schéma de l'expérience, un compte rendu des résultats une fois l'expérience faite et proposer une réponse à la problématique. \COMP{3} \COMP{4}

\vspace{-0.2cm}
\section*{Partie 2 : Mise en évidence du phénomène de convection}

Placer un bécher de telle sorte à pouvoir le chauffer avec une bougie et introduire une petite quantité de marc de café au fond. Chauffer et observer finement.



\problematique{Comment décrire et expliquer le phénomène observé ?}
\vspace{-0.5cm}
Rédiger un schéma de l'expérience, décrire les observations puis proposer une réponse à la problématique. \COMP{3} \COMP{4}
\newpage
\section*{Partie 3 : Mise en évidence du phénomène de rayonnement}

\textbf{Hypothèse} : les sources de lumière produisent de la chaleur.

\problematique{Comment vérifier cette hypothèse ?}

On proposera un protocole expérimental que l'on mettra en \oe{}uvre après validation et on conclura. \COMP{2} \COMP{3} \COMP{4}

\appel
\vspace{0.5cm}

Questions sur cette partie à traiter sur le compte rendu :
\begin{enumerate}
\item Dans quelles situations de la vie ce principe est-il utilisé ? \COMP{1}
\item Comment pourrait-on expliquer simplement ce phénomène ? \COMP{2}
\item La lumière doit-elle être visible pour causer du rayonnement ? \COMP{2}
\item Rechercher et expliquer le principe de fonctionnement d'une couverture de survie. \COMP{1} \COMP{4}
\end{enumerate}

\section*{Partie 4 : Nature du matériau (Facultatif)}

\textbf{Hypothèse} : Certains matériaux sont plus conducteurs que d'autres pour la chaleur.

\problematique{Comment vérifier cette hypothèse ?}

On proposera un protocole expérimental que l'on mettra en \oe{}uvre après validation et on conclura. \COMP{3} \COMP{4}

\appel
\vspace{0.5cm}

Au bureau se trouve un conductiscope, observer l'appareil et proposer une expérience pour vérifier l'hypothèse en utilisant cet outil.\\
Si vous avez le temps, réaliser la manip.
\vspace{1cm}

\textbf{Prendre le temps de bien rédiger le compte rendu avec schémas et explications, la forme sera tout aussi importante que le fond.}

\end{document}